# Актуальность, перегрев и регулярность

# Актуальность

Предоставляя читателям информацию, озаботьтесь её актуальностью. Под актуальностью я понимаю сразу несколько вещей:

— Новейшая (свежая) информация по той или иной теме;

— Востребованность данной информации.

Проще говоря, даже вещая про, например, СССР, вы должны искать самую актуальную информацию, которую только можно достать. Если вы расскажете аудитории то, что уже давно, например, опровергнуто, аудитория начнет плеваться в вас желчью.

Помимо этого важно понимать, востребована ваша информация или нет. В большинстве случаев читатели найдутся, вопрос лишь в их количестве. В 2021 году, например, уже никто не станет искать информацию, как сделать сайт на uCoz, так как век этой платформы уже давно прошел. Зато люди активно будут искать информацию, как сделать сайт на WordPress'e, который будет актуален еще многие годы.

Приправить актуальность можно уникальной информацией или, так скажем, боевым опытом, который есть только у вас. Даже на самой забитой и перегретой тематике можно заграбастать себе практически всё внимание, просто дав людям ту информацию, которую не могут дать остальные. Это будет эдаким двойным ударом, который гарантированно зацепит аудиторию.

# Перегрев и конкуренция

В абсолютно любой тематике и нише может быть перегрев, а также высокая конкуренция.

**Перегрев** — это когда на рынке появляется слишком много похожих друг на друга продуктов, коими уже все затарились вдоволь.

Нужно ли вам 20 холодильников? А 15 стиральных машин? Нет, поэтому на какое-то время рынок этих продуктов затихает, пока людям вновь не понадобятся новые.

**Конкуренция** — это когда холодильники компании Samsung покупают, а Siemens нет. И наоборот.

Важно понимать, что всё в этом мире циклично — что-то затихает, что-то вновь становится актуальным. Сразу распланируйте, что вы будете делать, если ваша тематика, в которой вы будете работать, резко пойдет ко дну.

# Регулярность

Если уж начали, то делайте это регулярно. Не должно быть ситуаций, когда вы за 2-3 дня публикуете с десяток материалов, а после исчезаете на пару недель, а то и месяцев. Планомерно публикуйте материалы, не делая больших перегрузок в какой-либо из дней.

Регулярность позволит вашему проекту всегда быть на виду у вашей аудитории, что положительно скажется на уровне вовлеченности. Если же вы будете месяцами пропадать, то аудитория позабудет, что вы когда-то что-то писали.

В прочем, если по воли случая вы не сможете писать пару дней или даже недель, ничего страшного не случится. Однако лучше не затягивать и как можно раньше возвращаться в нужный темп.

---

На предыдущую страницу — [Откуда начнем?](https://www.notion.so/4cf7b6566f824892a2d53e2ea90bef67) | На следующую страницу — [Представляя конечный результат](https://www.notion.so/2b9e9f90d25b43f1ada13f5710baca2f)